【華為風暴】歐盟傳研禁中企參與5G項目

外電報道，歐盟考慮禁止中國企業參與5G網絡，意味徹底阻止華為參加有關項目。

路透引述4名消息人士稱，歐盟官員仍在初步評估有關建議，以及實施時將遇到的困難。消息反映歐盟在相關問題上的態度變化。

據悉，歐盟考慮修訂2016年通過的互聯網法例以落實有關安排，另一個可行做法是修訂採購規定。

華為回應稱，對於歐盟可能採取較嚴格的互聯網保安標準持開放態度

中國又贏